"Dat," zei ik, "is de crux.
Van Helsing is eenvoudig er uitzinnig over, en ik ben ten einde raad.
Ik kan zelfs geen gok wagen.
Er zijn een aantal kleine omstandigheden geweest die zijn weggegooid al onze berekeningen met betrekking tot Lucy die behoorlijk wordt bekeken.
Maar deze zullen niet opnieuw voorkomen.
Hier blijven we totdat alles goed is - of ziek.
'Quincey hield vast zijn hand uit.
"Tel me op," zei hij.
'Jij en de Nederlander zullen het me vertellen wat te doen, en ik zal het doen. "
Toen ze laat in de middag wakker werd, moest Lucy's eerste beweging voelen in haar borst en, tot mijn verrassing, het papier geproduceerd dat Van Helsing had me gegeven om te lezen.
De voorzichtige professor had het vervangen waar het had gelegen kom uit, opdat zij bij het ontwaken niet gealarmeerd zou zijn.
Haar oog scheen toen op Van Helsing en op mij ook, en blij.
Toen keek ze de kamer rond, en ziende waar zij was, huiverde; ze gaf een luide kreet en zette haar arme dunne handen voor haar bleke gezicht.
We hebben allebei begrepen wat dat was betekende - dat zij zich de dood van haar moeder ten volle had gerealiseerd; dus we hebben het geprobeerd wat we konden om haar te troosten.
Ongetwijfeld heeft sympathie haar enigszins verlicht, maar ze was erg laag in gedachten en geest en huilde stil en zwak voor een lange tijd.
We vertelden haar dat een van ons of allebei nu bij zouden blijven haar de hele tijd, en dat leek haar te troosten.
Tegen de avond viel ze in een dutje.
Hier gebeurde iets heel vreemds.
Terwijl ze nog slaapt pakte het papier van haar borst en scheurde het in tweeën.
Van Helsing stapte over en nam de stukken van haar.
